花店拒接警定單「我們還有良知」

花店拒接警定單「我們還有良知」
分享

花店「Never Ending Story」帖文指將不再接警校畢業、警員退休花禮的定單。網上圖片

【本報訊】香港警察處理反送中示威及元朗恐襲事件均未孚民望，引發持續民間針對警方的割席潮。花店「Never Ending Story」在facebook發出帖文，表示今後不接納用作警員退休、警校畢業用途花禮花束的定單，「我們還是有一點點良知，現在沒有事情比守護我們家更重要了」。

相關新聞：家長恐慌 區內學校叫停暑期活動

日牛再發聲明致歉

花店網上告示稱，負責人一直都會先問清楚客人訂製花禮花束的用途，以便可以預先準備卡片，「但今天起我們會問得更細，警員退休、警校畢業之用花禮花束一律不接，因為根本就沒甚麼值得好慶祝的。」告示續稱，小店影響力不大，錢賺了也不夠交租，「但我們還是有一點點良知，今天如果我們妥協，也是出賣下一代換來的，現在沒有事情比守護我們家更重要了」。

另一家被指不招待反送中示威者的商店「日牛涮涮鍋專門店」，則再發聲明澄清，就日牛東港城分店近日發生事件引起各界關注，以及對於前日道歉聲明之不足，感到非常抱歉及遺憾。有網民表示，周日參與港島遊行後，到該店時遭職員拒絕入內，前晚有人在該店抗議，警方接報到場。店方聲明表示，該店十分歡迎及尊重持不同意見及立場的客人到店用餐，絕對不會拒絕任何人士的光臨。前晚實為個別客人基於自身考慮報警求助。警員到店錄取口供後，店方亦要求警員儘快離開並迅速離場。

送錯花牌

賀李鵬呢？

大力支持

接完去到咁上下日子話冇貨退錢先識玩

好波